\documentclass[11pt,a4paper]{article}

% --- Pacotes de Idioma e Codificação ---
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[portuguese]{babel}

% --- Design e Layout ---
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{charter} % Fonte profissional e legível
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{amssymb}

% --- Configuração de Cores ---
\definecolor{primaryblue}{RGB}{0, 51, 102}

% --- Cabeçalho e Rodapé ---
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\small \textbf{Registo de Entrevista} | EcoRide Solutions}
\fancyhead[R]{\small \thepage\ de \pageref{LastPage}}
\fancyfoot[L]{\small \textit{Confidencial - Apenas para uso interno}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}

% --- Ambiente Personalizado para Transcrição ---
% Facilita a distinção entre Entrevistador (E) e Entrevistado (R)
\newlist{transcription}{description}{1}
\setlist[transcription]{
	labelsep=1em,
	leftmargin=3.5em,
	style=nextline,
	font=\bfseries\color{primaryblue}
}

\newcommand{\pergunta}[1]{\item[P:] \textit{#1}}
\newcommand{\resposta}[1]{\item[R:] #1}

% --- Início do Documento ---
\begin{document}
	
	% Título Principal
	{\noindent\LARGE\bfseries\color{primaryblue} Relatório de Entrevista Individual}
	\\[0.5cm]
	
	% --- Tabela de Metadados ---
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
	\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}|l|X|l|X|@{}}
		\hline
		\rowcolor{gray!10} \textbf{ID Entrevista} & \#003 & \textbf{Data} & 26 de Fevereiro de 2026 \\ \hline
		\textbf{Hora Início} & 10:40 & \textbf{Hora Fim} & 11:20 \\ \hline
		\textbf{Local/Meio} & Sala de Reuniões B & \textbf{Estado} & Finalizada / Transcrita \\ \hline
	\end{tabularx}
	
	\vspace{0.5cm}
	
	% --- Participantes ---
	\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}|l|X|@{}}
		\hline
		\rowcolor{gray!10} \textbf{Intervenientes} & \textbf{Cargo / Função} \\ \hline
		\textbf{Entrevistador(a)} & Eduardo Fernandes - Analista\\ \hline
		\textbf{Entrevistado(a)}  & Ramiro Ramalho - Mecânico \\ \hline
	\end{tabularx}
	
	\vspace{0.8cm}
	
	\hrule % Linha separadora opcional
	\vspace{0.2cm}
	
	% --- Transcrição ---
	\section*{1. Transcrição / Notas da Entrevista}
	
	\begin{transcription}
		
	\pergunta{Para além da reparação das trotinetes propriamente dita, o que mais faz no contexto do seu trabalho?}
	\resposta{Além de reparar as trotinetes, também faço os diagnósticos quando elas chegam, verifico o estado das peças, faço desmontagens para identificar avarias e registo na ficha aquilo que fiz ou aquilo que encontrei. Também ajudo a manter a bancada organizada, limpo ferramentas, verifico consumíveis e aviso a secretária quando noto que alguma peça está a acabar no armazém. Às vezes também dou apoio aos colegas quando há reparações mais complicadas ou quando é preciso mover trotinetes mais pesadas.}

	\pergunta{Quando recebe uma trotinete para diagnóstico, como é que regista o que encontrou?}
	\resposta{Eu costumo escrever o que encontrei num papel ou numa ficha. Gosto de ter liberdade para descrever o problema com as minhas palavras, mas é uma pequena lista de problemas comuns que causa a maioria das avarias, como “pneu furado”,“travão desalinhado”, “controlador queimado”, “bateria não carrega”.}

	\pergunta{Como indica ao sistema de que peças vai precisar e como faz o seu levantamento?}
	\resposta{Normalmente anoto as peças que vou precisar e aviso o gerente ou a receção. Mas às vezes, se for algo urgente, já peço logo a peça ou vou eu próprio ao armazém buscá-la. Já conheço bem o espaço e encontro tudo rapidamente. Assim que tiro a peça, escrevo na ficha da ordem de serviço o que usei, para que depois não haja dúvidas na hora de cobrar ao cliente.}
	
	\pergunta{E se precisar de uma peça que não tem disponível no armazém? Informam o cliente desse percalço?}
	\resposta{Nesse caso, informo o gerente para que ele encomende a peça o mais atempadamente possível. Depois disso, sei que o gerente fala com a secretária para que ela ligue ao cliente a informar do atraso.}
    
	\pergunta{Como é feito o registo de associação de uma peça a uma ordem de serviço?}
	\resposta{O ideal é que eu registe a peça no momento em que a tiro do armazém, porque é quando sei exatamente o que usei. Prefiro sempre que fique registado logo no momento do levantamento para evitar esquecimentos.}

	\pergunta{Já aconteceu montar uma peça e descobrir que ela estava com defeito de fábrica?}
	\resposta{Sim, já me aconteceu montar uma peça nova, como um controlador ou uma luz, e perceber logo que não funciona. Quando isso acontece, aviso o gerente, mas às vezes passa despercebido.}

	\pergunta{Se a meio de uma reparação descobrir um problema novo ou, por alguma razão, os custos ultrapassarem o orçamento, como prefere avisar a receção para eles falarem com o cliente?}
	\resposta{Se a meio da reparação descubro um problema novo ou percebo que o orçamento não chega, não posso avançar sem autorização do cliente. Costumo ir pessoalmente à receção e explicar o que encontrei. Se estiverem ocupados, às vezes deixo um bilhete ou aviso por mensagem. Mas seria mais prático se tivesse uma forma de registar o novo problema logo na ficha da ordem de serviço.}

	\pergunta{Como é que regista os arranjos que realizou na reparação?}
	\resposta{Para realizar esse registo, como o conjunto de operações que realizamos na oficina é bastante pequeno, geralmente escrevo o nome do que fiz e a secretária já sabe que basta consultar a tabela de preços para poder calcular o valor final do serviço.}

	\pergunta{Quando termina uma reparação, como é que informa a secretária que já pode informar o cliente?}
	\resposta{Quando termino a reparação, levo a ficha até à secretária e digo-lhe que já está pronta. Ela depois trata de avisar o cliente e preparar a parte da faturação.}
    
	\pergunta{Antes de entregar a trotinete, faz verificações de segurança?}
	\resposta{Antes de entregar a trotinete, faço sempre algumas verificações básicas: luzes, pneus, aceleração, travagem e se o painel está a funcionar bem. Também costumo dar uma volta curta para testar.}

	\pergunta{Quando precisa de obter uma ordem de serviço para realizar a próxima reparação na lista, como é que sabe qual a próxima?}
	\resposta{Para saber qual é a próxima reparação, vou sempre à pasta onde a secretária deixa as fichas em papel. Elas ficam numa pilha, normalmente por ordem de chegada, e eu pego na que estiver por cima. Como trabalhamos com óleo, pó e gordura, as fichas acabam por ficar sujas e gastas, por isso seria útil ter um painel simples onde desse para ver as ordens pendentes sem ter de mexer tanto nos papéis.}
    
	\pergunta{Quando tem de reparar uma trotinete que já cá esteve antes, é importante para si ver o que foi feito na última vez e que peças foram trocadas? Isso ajuda no diagnóstico atual?}
	\resposta{Quando apanho uma trotinete que já esteve cá antes, é muito importante ver o que foi feito da última vez. Saber que peças foram trocadas ou que problemas já existiam ajuda-me a perceber se é uma avaria nova ou uma repetição. Isso poupa tempo no diagnóstico e evita fazer trabalho desnecessário.}

	\end{transcription}
	
	\vspace{0.5cm}
	\hrule % Linha separadora opcional
	\vspace{0.2cm}
	
	\section*{2. Requisitos obtidos}
	
		\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}|l|X|@{}}
			\hline
			\rowcolor{gray!10} \textbf{Número} & \textbf{Descrição} \\ \hline
			\textbf{1} & O sistema deve permitir ao mecânico registar digitalmente o diagnóstico inicial, incluindo descrição livre do problema e seleção de avarias comuns pré‑definidas para acelerar o processo. \\ \hline
			\textbf{2} & O sistema deve permitir ao mecânico indicar as peças necessárias para a reparação diretamente na ordem de serviço, antes do levantamento no armazém. \\ \hline	
			\textbf{3} & O sistema deve permitir ao mecânico reportar peças defeituosas instaladas, gerando automaticamente um alerta para o gerente. \\ \hline
			\textbf{4} & O sistema deve permitir ao mecânico adicionar novos problemas identificados durante a reparação, com descrição e impacto no orçamento, gerando automaticamente um alerta para a receção contactar o cliente. \\ \hline
			\textbf{5} & O sistema deve permitir ao mecânico registar os arranjos realizados na trotinete a partir de uma lista de operações previamente definida. \\ \hline
			\textbf{6} & O sistema deve permitir ao mecânico marcar a ordem de serviço como concluída, notificando automaticamente a receção para proceder ao contacto com o cliente. \\ \hline
			\textbf{7} & O sistema deve incluir uma checklist obrigatória de verificações de segurança (luzes, pneus, aceleração, travagem, visor, teste de condução), que o mecânico deve validar antes de concluir a ordem. \\ \hline
			\textbf{8} & O sistema deve disponibilizar ao mecânico uma lista digital das ordens pendentes, ordenadas por prioridade ou ordem de chegada. \\ \hline
			\textbf{9} & O sistema deve permitir ao mecânico consultar rapidamente o histórico de reparações e peças substituídas de uma trotinete, para apoiar diagnósticos e evitar trabalho dobrado. \\ \hline
			\textbf{10} & Caso uma peça não esteja disponível para ser usada por um mecânico numa reparação, ele deverá submeter uma requisição de encomenda da peça para que o gerente possa encomendá-la.\\ \hline 
			\textbf{11} & Quando uma peça que um mecânico pediu for adicionada ao stock, deverá ser automaticamente retirada do stock e adicionada à ordem de serviço que o mecânico estava a tratar. Para além disso deverá ser gerado um aviso para o mecânico que estava a tratar da OS.\\ \hline 
		\end{tabularx}
\end{document}
