\documentclass[11pt,a4paper]{article}

% --- Pacotes de Idioma e Codificação ---
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{graphicx}

% --- Design e Layout ---
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{charter}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{amssymb}

% --- Configuração de Cores ---
\definecolor{primaryblue}{RGB}{0, 51, 102}

% --- Cabeçalho e Rodapé ---
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\small \textbf{Questionário de Cliente} | EcoRide Solutions}
\fancyhead[R]{\small \thepage\ de \pageref{LastPage}}
\fancyfoot[L]{\small \textit{Confidencial - Apenas para uso interno}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}

% --- Início do Documento ---
\begin{document}

% --- Título Principal ---
{\noindent\LARGE\bfseries\color{primaryblue} Questionário Cliente}
\\[0.3cm]
{\fontsize{16pt}{18pt}\selectfont EcoRide Solutions}


% --- Introdução ---
\section*{1. Introdução}

Agradecemos a sua colaboração. Este questionário tem como objetivo avaliar a sua experiência com a oficina de reparação de trotinetes EcoRide Solutions. As suas respostas são anónimas e serão utilizadas apenas para fins de melhoria dos serviços da empresa.

\vspace{0.5cm}

% --- Dados Gerais ---
\section*{2. Dados Gerais}

\begin{enumerate}[leftmargin=*]

\item É cliente da EcoRide Solutions há quanto tempo? \\
\rule{\textwidth}{0.4pt}

\item Quantas vezes já utilizou os serviços da EcoRide Solutions? \\
\rule{\textwidth}{0.4pt}

\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}

% --- Experiência com o Serviço ---
\section*{3. Experiência com o Serviço}

\begin{enumerate}[leftmargin=*, resume]

\item Como avalia o atendimento prestado pela empresa? \\
( ) Muito instisfatório \\
( ) Insatisfatório \\
( ) Satisfatório \\
( ) Muito satisfatório \\

\item Como avalia o tempo de reparação da sua trotinete? \\
( ) Muito demorado \\
( ) Demorado \\
( ) Adequado \\
( ) Rápido \\

\item A informação fornecida sobre o diagnóstico foi clara? \\
( ) Sim \\
( ) Não \\

\item Considera os preços praticados adequados ao serviço prestado? \\
( ) Sim \\
( ) Não \\

\item Ficou satisfeito com o resultado final da reparação? \\
( ) Sim \\
( ) Não \\

\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}

% --- Processo e Comunicação ---
\section*{4. Processo e Comunicação}

\begin{enumerate}[leftmargin=*, resume]

\item Qual o seu meio de comunicação preferido para receber atualizações sobre a sua reparação? \\
( ) SMS \\
( ) Chamada telefónica \\
( ) Email \\
( ) WhatsApp \\
( ) Aplicação móvel \\
( ) Outro: \\

\item Considera que recebe informação suficiente durante o processo de reparação? \\
( ) Sim \\
( ) Não \\
( ) Poderia ser mais detalhada \\

\item Considera útil receber um relatório técnico detalhado da reparação realizada (incluindo peças substituídas e testes de segurança efetuados)? \\
( ) Sim \\
( ) Não \\

\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}

% --- Sugestões ---
\section*{5. Sugestões}

\begin{enumerate}[leftmargin=*, resume]
\item Como pode a EcoRide Solutions melhorar?

\par\vspace{0.5cm}

\noindent
\hspace*{-\leftmargin}
\framebox[\textwidth]{\rule{0pt}{80pt}}

\vspace{0.5cm}

\item Recomendaria a EcoRide Solutions a outras pessoas? \\
( ) Sim \\
( ) Não \\
( ) Talvez \\

\end{enumerate}

\vfill

\noindent
\textbf{Obrigado pela sua colaboração!}

\end{document}